[迷思] 假設冇經濟同家庭壓力，做廢青係享受生活定浪費時間？

我今年25，獨子，父母唔使我養，冇經濟壓力，
拍過幾次拖，而家對溝女冇興趣，都冇打算搵個伴，只係養緊隻貓，
我本身冇事業心，不求升職上位，打算求其返份工鳩吓鳩吓過世，
平時放假都冇咩做，唔會主動搵朋友，朋友搵我先應約，
空閒時可以成日唔出街畫畫睇書發呆

好喇，問題嚟喇！
有時會覺得人一世物一世，係咪應該咩都試咩都玩唔好浪費時間？
但基於我性格比較文靜唔好動，唔多鍾意出街玩，又會覺得咁樣慢活會輕鬆啲

其實我算唔算浪費緊時間？一直都有疑惑

唔算 享受下人生好過

30前我覺得點都唔太大問題, 不過30後你係咪仲可以咁樣生活? 到時你有冇能力買樓或者自己搬出去住? 如果冇可能都要認真考慮下點樣做

未來果50年都可以養得起自己就冇問題

有能力搬出去，冇能力買樓但又唔想供一世，
父母有講過幫畀首期但我拒絕，啲錢想留返畀佢哋自己，
我對生活冇咩要求同慾望，有飽飯食有地方瞓就可以，

但我個重點唔係呢度，我只係迷思緊我咁過生活係咪好浪費？
事關我啲朋友都把握時間做好多嘢，例如背包客流浪，學好多嘢，玩好多嘢
所以令我有感疑惑

有返工都叫廢青？

如果咁我又唔覺得係浪費, 始終每個人概興趣唔同, 你中意旅行, 我中意睇書或者打機, 其實問題都唔大

你覺得學野做背包客好似玩好多野, 或者你d朋友覺得你有時間畫畫又好正啦, 始終每個人想過概生活唔同, 好難去比較

生命就係步向死亡嘅過程，
其中嘅過程你過得快樂咪得，
反正最後都係咩都無。